英國研發疫苗最快10月面世

source : 頭條日報

新冠肺炎肆虐全球，研發疫苗也是重要抗疫工作之一，英國牛津大學與藥廠Astrazeneca研發的肺炎疫苗有機會最快於10月面世，成功後將以成本價出售。

英國牛津大學與藥廠Astrazeneca共同研發的肺炎疫苗進展理想，首階段約1,077名志願者在接種疫苗後，約9成人在其後一個月內產生抗體，成功引發免疫反應。疫苗目前已經進入大規模測試階段，當中包括在英、美、南非、巴西各地召募志願者約合5萬人，期望完成測試後，最快於今年10至11月期間開始生產疫苗。

Astrazeneca行政總裁Pascal Soriot表示由於疫情嚴峻，疫苗開發成功後將以成本價出售，疫情受控後將以低價售予貧窮國家，富裕國家則無此優待。此外，美國政府已經率先向Astrazeneca預訂疫苗。

根據Astrazeneca以往對SARS冠狀病毒的研究所得，Pascal指肺炎病毒變化複雜，難以預測，預料每次接種的免疫力只能夠維持12至18個月不等，因此可能有需要每年接種1次才能延續免疫力。

西九龍影相手足被控襲警 聽朝9:30西九龍裁判法院提堂